<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Partner | SCRABBLE&#9734;NOTE]]></title>
  <link href="http://fakestarbaby.github.io/blog/categories/partner/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://fakestarbaby.github.io/"/>
  <updated>2013-06-01T03:05:24+09:00</updated>
  <id>http://fakestarbaby.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[fakestarbaby]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[仲間に年齢って関係あるのか？]]></title>
    <link href="http://fakestarbaby.github.io/blog/2012/01/05/age-does-not-matter/"/>
    <updated>2012-01-05T10:08:00+09:00</updated>
    <id>http://fakestarbaby.github.io/blog/2012/01/05/age-does-not-matter</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>前々からスゴく疑問に思う事。一緒に働く、遊ぶ仲間に年齢制限があるのか？って話し。</p>

<h2>年齢を越えるという実体験</h2>

<p>俺は学生の頃、実はバンドやってました。大学生になって始めてバンドサークルに入り、たまたま新歓で近くに居たメンバーと意気投合してバンドを組んだのが事の始まりだった。</p>

<p>俺はボーカルをやっていたが、とにかく最初は、部室で大音量で有名ミュージシャンのコピーをやるだけで楽しかった。けど、それもつかの間、たまたま意気投合したメンバーでバンドを組んでいるので、意見が全く咬み合わない。年齢は近いけど、趣味が合わないんだよね。だから、演奏してても楽しくなくなって来て、外でバンドを組もうと思って、思い切って掲示板とかに書き込んでみた。</p>

<p>問い合わせがあった人は俺と年齢が10歳以上も離れてた。まー、学生から見ればオジサンですよ、オジサン。でも、とりあえずデモテープでも送って貰って、聞いてみてからでも良いかと思って連絡してみた。</p>

<!-- more -->


<p>届いたデモテープを聞いて驚愕！なんだ、コレ！こんな演奏が出来るアマチュアバンドが存在するのか！それくらい完成度が高くて、自分の趣味にピッタリなバンドだった。多分、テープが擦り切れるくらい聴きこんだと思う。もうその時には、年齢の事は気にしていなかった。とりあえず、この演奏に俺の歌を乗せてみたいという気持ちで一杯だった。</p>

<p>初めて顔合わせした時、オジサンっぽさは微塵も感じられなかった。そう、年齢は俺よりずっと上だけど、着てる服装から、話し方、関心のある話題など、全てが俺と変わらなかったんだ。そいつと出会ってからは、社会人になってからも一緒にバンドを続けていた。年齢はジェネレーションギャップを感じる話題を話している時のみで、逆にそれが楽しかったりもしたな。</p>

<p>ホント、仲間って年齢じゃねーなぁーと実感した体験だった。</p>

<h2>まとめ</h2>

<p>年齢って一つの要素ではあるんだけど、一緒にやりたい！って強く思えるくらいの相手なら、簡単に飛び越えられるくらいの小さいモノなんだなーと。むしろ、年齢制限をしてチャンスを狭める行為の方がよっぽど勿体無く思える。あれ以来、年齢じゃなく、その人の中身を良く見るようになったかもしれない。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[相棒よ、お疲れ様でした！]]></title>
    <link href="http://fakestarbaby.github.io/blog/2011/12/28/goodbye-and-thanks-my-partner/"/>
    <updated>2011-12-28T09:54:00+09:00</updated>
    <id>http://fakestarbaby.github.io/blog/2011/12/28/goodbye-and-thanks-my-partner</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>今の会社に入社してから、一心同体で戦いに挑んできた相棒とも今日でお別れ。同じ会社で一緒に戦う事はもう無さそうだ。</p>

<h2>相棒から学んだ事</h2>

<p>相棒は、新規事業に関して、Ruby や Rails、Vim に関して、右も左も分からない俺の道標となってくれた。相棒から学んだ事はたくさんある。一緒に学んだ事もたくさんある。</p>

<p>ほとんどが厳しい局面ばかりで、心底笑い合えた瞬間は無かったかもしれないけどね。それでも、きっと、相棒と過ごしたこの時間や経験は、今後の二人の糧になる事は間違い無い。あの時があったから、今があるんだと思えるように頑張りたいと思う。むしろ、俺は相棒に何か残せたのかどうかが疑問かな。</p>

<!-- more -->


<h2>リスペクト</h2>

<p>相棒を漢字一文字で表現するなら、間違いなく「考」だなー。今までなんとなく生きてきた俺には、相棒の考える力を羨ましく思っていた。相棒自身はまだ、自分のズバ抜けた才能に気付いていないのかもしれないが、俺から見たら魅力的なスキルだったよ。俺もあーなりたいと思う、いや、マジで。</p>

<p>いつだったか、相棒は問題を見つけたから書きだしてみたと言って、俺にその紙を見せてくれた事がある。その紙には、びっしりと相棒の頭の中の情報が整理されて書き込まれていた。多分、相棒の中では特別な事をしているという自覚はないだろうな。自然とあんな事が出来る人ってのは、ホント限られていると思うし、俺はあの紙を見た時に、単純にスゲー！って感動した事を今でも覚えてる。</p>

<h2>これからの相棒に向けて</h2>

<p>進むべき道、何をするか、何を目指すか、色々と試行錯誤しているようだけど、相棒なら大丈夫だって俺は信じてるよー。そして、今、相棒は種まきをしている。どんな花が咲くのか、俺にも相棒にもまだ分からないけど。きっと、相棒の咲かせる花はキレイに違いない！というプレッシャーも与えておこう。</p>

<h2>Thank you!!</h2>

<p>最後に・・・相棒よ、本当にお疲れ様でした！貴重な体験をどうもありがとう！そして、これからも宜しく！</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
